【天罰/災難/末世求生】《其實落雨，又有咩好怕喎……》

新故駕到，巴打們十點見啦。

有興趣或者等緊文既時候可以睇吓我舊故先，之後會出第二季。

喜歡呢個故既不妨俾隻正評，留個comment等我開心吓。

去片！

【真人性假喪屍】《末日東方之珠---淪陷香港後花園》

Post1：

Post2：

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

《其實落雨，又有咩好怕喎……》
本故事純屬虛構，如有類同實屬巧合。

0.

如果係十年前喺電視機前面聽到呢句說話，我一定會不自覺地跟住個四眼仔講：「生命滿希望，前路由我創。」

不過而家，我都有成七、八年冇見過電視囉……

如果有朝一日呢個世界上真係有時光機既話，我一定諗都唔諗就會返去十年前，同當時既自己講，其實落雨，真係可以好得人驚。

生命冇希望，前路茫茫……

一個唔小心，做咗第一個回post嘅fans..

1.

乜仲未停架……

一行出地鐵站，就被一滴好大滴既雨水滴中頭頂，我打開仲係濕淋淋既遮，步上冇蓋既天橋。

每逢落雨，我都習慣行天橋返屋企，畢竟馬路人多車多，又要同人逼又要被啲車彈到成身都係水，相較之下，行上天橋舒服得多。

已經連續落咗幾日，呢場雨，究竟仲要落幾耐？

「世界末日啦！天罰終於降臨啦！」一把沙啞既男聲由前面傳黎。

我抬頭向前望去，只見一個衣衫破爛、頭髮灰白、滿面鬍鬚既阿叔坐喺地下。

亨—亨—亨—

阿叔拎住一枝Marker不斷敲佢面前既一個不鏽鋼碟仔，企圖吸引途人既注意，睇黎佢唔係好知香港人究竟有幾冷漠。

因為落緊雨既關係，路過既人連拎部電話出黎影相拍片post上網既慾望都冇。

【天罰將至，災難降臨！
洪水天災，人類將亡！
離開地表，唯一出路！
慷慨解囊，建船避難！】

濕到溶溶爛爛既紙皮上面，寫住幾隻字跡霸氣端正既大字。

我將啱啱買火機找既五蚊銀喺褲袋度拎出黎，踎底放落佢個碟度。

「多謝啊後生仔，好人有好報啊！世界末日啦！天罰啊！」阿叔雙手合十，好真誠咁多謝我之後，就又開始邊敲碟邊高呼佢既末日宣言，非常有節奏感。

「又出黎搞事！」秋姐把聲從前面不遠傳黎，我轉頭一望，只見秋姐扶住頂農夫帽，拎住枝竹掃把，氣沖沖地走過黎。

秋姐係負責呢幾條街既掃地阿姐，雖然佢平時惡死睖瞪，不過同佢相處落就知其實佢份人好好，好為人設想。

「走啊！唔好喺度阻住條街！」秋姐拎起枝掃把，作勢仆落阿叔度，阿叔即刻避都避唔切，嚇到成個人訓咗落地。

我即刻將阿叔從地上扶起：「秋姐，搵食啫。」

「平時都算啦，而家橫風橫雨，又唔諗吓自己咁鬼老，容乜易感親啊！你又係既，做咩俾錢佢先得格。」秋姐鬧還鬧，都有同我一齊扶起阿叔。

「再籌唔夠錢，就整唔切架飛船，就走唔切架啦！…嗄…嗄…嗄癡！」阿叔邊講邊打咗個乞嚏。

「阿叔你仲爭幾多錢先籌夠啊？」我再望一望阿叔個碟，真係得我啱啱俾佢嗰個五蚊銀。

「好多架！爭成五十蚊啊！哎呀你唔好阻住我啦，趕唔切啦！天罰啊！籌錢整飛船啊！一齊走啦！」阿叔輕輕掙脫我地既攙扶，又開始嗌。

我拿拿聲喺銀包度拎出一張五十蚊紙：「阿叔，五十蚊啊，袋住啦！快啲返屋企啦！」

豈料阿叔竟然將我一手推開：「唔得！我已經收咗你五蚊架啦！更何況你呢張銀紙綠色既！十蚊黎架！」

我心入面笑咗笑，喺銀包度拎出紫色既膠十蚊，呢個阿叔都傻得幾得意：「拿，五十蚊啊，兩張俾哂你啦！阿叔快啲返去啦，場雨越落越大，好易凍親架，把遮俾埋你啦！」

「咁點好意思啊後生仔！有救啦有救啦，多謝哂你啊！」阿叔好似唔捨得走咁，捉住我隻手唔放，係咁搖係咁搖。

「得啦得啦，你整好架飛船之後帶埋我走就得啦！返屋企啦！」講完我就推咗阿叔入地鐵站。

回頭一看，秋姐喺五步距離既地方睥住我。

「秋姐！幾點放工啊今晚！」我懶哂熟咁過去攬住秋姐膊頭。

秋姐望咗我一陣，我一笑，佢就一野拍落我個頭度：「你個死仔！又俾錢個阿叔！搞到佢日日都上黎天橋度乞食，日曬雨淋咁，香港有綜援架嘛！」

「咁都好過佢咁辛苦上到黎食白果丫！幾點放工啫靚女？」我用隻食指勾一勾秋姐下巴，作勢撩佢。

「八點啊衰仔，快啲返屋企啦，遮都俾埋人咁蠢架。」秋姐又拍咗我個頭一下。

「知啦知啦，你都返去垃圾站避雨啦，我走啦！」講完，我就舉起個袋遮住個頭，跑向屋企方向。

不過一早全身濕哂啦，多餘。

多謝哂

一開post就兩個負皮當堂嚇一嚇

2.

「近日發生連場暴雨，目前似乎未有驟停跡象，甚至有市民發現路面溝渠有雨水滿溢既情況，大家出外既時候記得穿著輕便既涼鞋，小心路滑，本節特別新聞報導完畢。」

一打開10B度門，就傳黎震耳欲聾既電視聲，我即刻拎起梳化上既遙控，將音量調低。

「哎呀，文仔，乜你又搞到我個電視咁鬼細聲啊。」華哥左手捧住碟生炒骨，右手拎住碟炒菜芯喺廚房度行出黎。

我上前接過兩碟餸，放喺鋪好檯布既餐檯上面：「成日聽咁大聲對隻耳仔唔好架，轉去新聞台度幾時都有得睇返啦。」

「唉，咁自己一個喺廚房度煮飯無聊吖嘛…」華哥邊抱怨邊行入廚房，我跟住喺佢尾，打開碗櫃：「今晚阿欣返唔返黎食？」

「佢今日冇返工啊，好似話頭痛喎，你幫我去叫佢食飯啦，佢喺房。」華哥講完又調頭繼續炒佢碟蛋。

我裝好四碗飯放好喺檯之後，就行去阿欣房門口敲門：「阿欣，食得飯啦！」

見冇人應，我又敲多兩吓，講一樣既說話。

「喔好！我出黎啦！」阿欣把聲聽落好似有啲沙，虛虛地。

門口嗰邊傳黎開門聲，全身濕透既秋姐急步行入黎：「真係麻鬼煩，究竟幾時先停雨架！咦，文仔你咁快換好衫既？」

我低頭望一望自己身上既家居服：「沖埋涼添啦，樓上咁近。」

等秋姐換好衫，華哥就拎埋碟蝦仁炒蛋同蒸魚出黎，我地四個人齊齊埋位睇住愛回家食飯，愛回家做完都仲未食完既話就會轉去新聞台。

「欣欣你今日冇讚你老豆碟生炒骨香既？」秋姐夾起一粒魚眼放落我碗，真有我心。

「唉，兩個鼻哥窿都塞哂，香鬼香馬咩…」阿欣一講完，又打咗個乞嚏。

阿欣最鐘意食華哥整既生炒骨，所以華哥差唔多一個禮拜就會整一次，阿欣次次食都讚不絕口，由第一𠻪飯讚到最後一𠻪湯都未讚完。

「一定係感親啦，呢幾日啲雨離譜到擔住把遮都可以全身濕哂既。有冇發燒啊？」秋姐放低碗筷，將手背靠上阿欣額頭。

「根據天氣先生既預測，呢場雨喺黎緊幾日都冇暫緩或者停落黎既跡像，市民應該盡量避免出門，留喺家中暫避，要返工返學既朋友記得要帶遮同著雨褸啦。」關於天氣既新聞呢幾日keep住喺新聞台度loop完又loop。

「咁大雨都唔記得帶遮出門真係要去驗吓腦，都唔知聽日落唔落到街買餸添。」邊㖮魚骨邊同電視對話係華哥既休閒嗜好。

自從18歲嗰陣阿爸阿媽過咗身，落黎10樓B室食飯就成為咗我每晚最放鬆既時刻，估唔到咁樣一食，就食咗五年。住屋邨就係有呢度好，就算發生咗幾大件事都有隔離鄰舍關照，不過秋姐華哥對我咁好當然唔止因為我地住樓上樓下啦，佢地同我爸媽係中學同學，由讀書嗰陣就friend到而家，一路都當我契仔咁照顧。

「乜套套戲都薛家燕架……」食完飯之後阿欣坐喺梳化度拎住個遙控器㩒黎㩒去。

陪華哥睇咗陣電視，吹咗陣水之後，我就上返樓上諗住睇吓書，準備訓教。

「阿爸、阿媽，早抖。」每晚臨訓前，我都會喺神檯前面裝兩柱香，同阿爸阿媽講吓今日發生咗啲咩事。

通常我都會喺秋姐度留到十點幾十一點先返上黎，一個人對住四面牆太耐真係好難頂。

【06：53 a.m.】

鈴——鈴—鈴——

鬧鐘咁早響既？

拎起個電話先發現，係有人打俾我。

「喂？」

「喂？唔該係咪文泊洋先生啊？」電話另一頭傳黎一把成熟既女聲。

「係…邊位？」我用手指按摩眉頭，嘗試令自己清醒一啲。

「我係石太啊，喺附近見到啲傳單，你係咪有教游水架？」

「係…不過呢排啲泳池收哂啦喎，要到四月先有池用。」其實我仲係學生，不過有哂救生、游水同潛水教練牌，所以間中都會接吓散job當part-time。

「唔緊要架唔緊要架，我地屋企留下會所有室內溫水池，長期可以用架！你今日晏晝得唔得？」

「咩話！？今日？」當堂成個人醒哂，又會約得咁急既。

「係啊，我地本身用緊既阿sir話今日太大雨驚返唔到屋企所以話唔上堂，但係我又唔想我仔仔唔運動、冇堂上喎，你得唔得啊？我就俾開一個鐘500蚊既，今日咁大雨另外再津貼多你300蚊的士錢啦。」原來又係怪獸家長。
不過今時今日咁既環境，冇乜骨氣既我，當然要為咗八舊水折腰啦，琴晚咁既雨勢我都返到屋企，今晚應該都冇問題既。

「冇問題，你仔仔幾歲，目前咩程度？想學咩式？有冇話想參加咩比賽要特訓？」

「咁多問題既，我地約五點啦，等陣whatsapp埋地址同啲答案俾你啦。」

「好，多謝先石太。」我一講完，對方就好急咁收咗線。

現代既香港人生活步伐就話係為世所逼，我諗多得啲家長，下一代既小朋友都唔會好得去邊。

阿覓
我是來留名的

留名

皮已正
主角係阿文啊啊啊

多謝
新故又要再重新起家 重新儲人

特登為你地而設
唯一返生既方法

歡迎巴打
訓陣先 聽日再出～

點解咁多負皮
我撐你架放心

感動
但佢阿爸阿媽死咗

新故留名

留個靚名

俊?無人識你喎!

留名先

咩俊

3.

朝早都仲話好啲，而家教完水我真係好後悔出咗門口。

星期六做咩唔乖乖地留喺屋企呢？真係犯賤，唉。

鈴——鈴—鈴——

【來電顯示：秋姐】

「喂？」

「文仔！你唔喺屋企咩？敲極門都冇人應既？」

「冇啊，啱啱收工，而家仲喺地鐵站。」我望住地鐵站外既滂沱大雨，實在冇咩勇氣行出去。

「傻咗啊你？咁大雨仲出去返工！啱啱新聞話啲車行唔到咁滯啊，掛哂黑雨，你快啲返黎啦，危險啊！」秋姐把聲好似好緊張咁。

「知啦知啦，過埋條天橋就到，你潷定湯等我啦。」我講完之後就收咗線。

我望一望個天，烏雲密佈，啲雨密到好似成千上萬個花灑開到衡哂咁，我將對波鞋除低，用手拎住，赤腳步上天橋。

由四點開始一路都留喺室內，而家行到上天橋先發現原來已經大雨到成條馬路都俾水浸住哂。

我行去天橋既欄杆邊望落去，地下既水位已經去到二分一個車胎咁高，不但塞哂車，啲車亦都唔敢開得太快。

「佢真係游喎，哈哈哈哈！！」
「笑死我啦，哈哈哈哈！！」

一陣陣少年既笑聲從橋底下傳黎。

我望一望，原來係喺一條小路邊聚集咗三四個中學生，佢地企喺長凳上面捧腹大笑，原本應該係一條小路既地方已經變咗一條小河，一隻黑色既人字拖喺河上面漂吓漂吓，而距離人字拖三十米左右既地方，就有個四眼仔喺度游緊自由式。

真係想同佢講聲生命誠可貴。

背後同兩臂既濕滑感提醒我唔好咁八卦，快啲返屋企。

「哎唷……」一行入大堂就見到看更陳伯彎住腰，一臉痛苦。

大堂既水已經浸到小腿既一半，一張張印滿字同表格既白紙喺水面上漂浮。

我急步上前將一張張已經濕透既紙從水中撈起。

「唔該哂啊文仔，哎唷…啲更表濕哂囉…」陳伯接過我手中爛溶溶既白紙。

「陳伯，落咁大雨，你一定又風濕發，洗唔洗幫你捽藥酒啊？」陳伯喺呢度做咗幾十年看更，由細睇到我地大。

「唔洗啦唔洗啦，啱啱新聞話停班啊，我等陣就返屋企架啦。文仔你都快啲返去啦，不過而家水浸得咁犀利，啲𨋢唔搭得囉，要行樓梯。」

十一樓…

而家科技咁發達，我諗都有好多年冇行過十一層樓梯……

因為有阻力既關係，我用咗好大既力氣先成功推開逃生門。

水上面漂浮住大量既落葉、紙巾、爛遮，甚至連拖鞋都有幾隻。

我行上三四級樓梯之後，先脫離被水淹蓋既後樓梯。

【一樓】

【二樓】

【三樓】

因為落大雨既關係，我冇戴earphone聽歌，又冇人可以傾計，唯有不斷諗啲好無聊既野。

唔知今晚有咩餸呢？

唔知場雨幾時先停呢？

好似仲未計今個月啲支出，唉係咁落雨，教少咗好多堂。

我望住身後潮濕既痕跡，不禁思考，萬一場雨真係唔停，啲水浸超過一樓既時候，我地點出門口？

今日簽到

末睇先正評

推 好睇

hi bb

推爆

推

lm

好耐冇見

咁耐冇見 出多啲文補數

今日仲有無文？

有有有 等多陣

文啊

有文追啦
好正呀

4.

「乜咁得人驚架……」秋姐一邊褶衫一邊睇新聞，好彩有乾衣機，如果唔係日日落雨啲衫實唔乾。

新聞畫面中，有好幾隻貓狗被雨水沖走，捉都捉唔返，主人唯有跪喺路邊抱頭痛哭。

「今朝落街買餸嗰陣真係見到啲坑渠蓋係咁有水湧上黎，我諗都真係有排浸。」華哥邊切橙邊講。

「雨勢持續增強，黑色暴雨警告短期內唔會取消懸掛，香港各個地區皆受水災嚴重影響，沿海地區情況更為嚴峻，當局已經啟動緊急應變中心，進行清理道路積水及解決渠道淤塞既行動，請各位市民無須擔心，建議市民留在家中，避免出外，以策安全。」呢幾日天氣新聞越播越密。

阿欣將兩塊啱啱切好既青瓜放上眼，好似好舒服咁攤喺梳化度：「啲水已經湧哂入大堂，仲點唔擔心啊。」

「做咩成日拎住本書架你，唔悶架咩？」阿欣一手搶過我本書。

「場雨落極都唔停，我諗呢幾日都唔洗返學架啦，三日不讀書面目可憎，廢事你嫌我樣衰啦。」

阿欣笑咗笑，手腳利落地搣開一塊面膜，攤上我塊面度：「驚樣衰，敷返幾塊mask好過啦。」

涼浸浸，又幾舒服。

阿欣同我由細玩到大，我地兩個就好似家姐細佬咁好好感情。

跟住落黎呢幾日雨勢都有增無減，聽講仲嚴重過2008年嗰場雨，頻頻傳黎死人冧樓個消息。

因為我地棟樓中間有天井，我日日上上落落開門閂門其實都淋唔少雨，所以秋姐索性叫我落黎訓梳化，到今日已經第四日，我地幾個已經四日冇出過門口。

唔洗開工唔洗返學其實都幾爽，不過耐咗就開始覺得無聊，而且經過呢幾日，秋姐屋企啲野已經食哂咁滯。

「嘩老豆，你做咩啊！」身後突然傳黎阿欣既驚呼。

我轉頭一望，只見華哥身穿透明雨衣，雙腳笠住兩個紅色膠袋，頭上帶住蛙鏡泳帽，一臉正氣凜然：「身為一家之主，我唔可以俾你地餓親，我要落街…買—！餸—！」

買餸兩個字仲要特登拖長強調。

華哥份人真係好鬼dramatic。

秋姐一手拍落華哥個頭度，華哥當堂哎呀一聲：「慳啲啦你，街市邊有開啊。」

「樓上應該仲有啲杯麵，我上去拎吖。」我從梳化上企起身。

「文仔你洗唔洗著雨褸啊，你睇吓，好大雨喎。」華叔指一指個窗。

其實望出個窗都睇唔到街外既環境，因為玻璃窗上既雨水有如小瀑布一樣落下。

「唔洗啦，濕咗咪換衫囉。」我邊講邊行去門邊。

一打開門，我嚇到即刻跨步跳出門外，用力地將道門閂埋。

望住天井一瀉而下既暴雨，我終於知道身處瀑布之中既感覺。

行出黎不消一秒，就由頭到腳全身濕哂，道門閂遲啲，我諗門邊個電視櫃一定遭殃。

唔理得咁多，填飽個肚緊要啲。

我轉身跑上後樓梯，屋企門只相隔三、四步之遙，拎出鎖匙打開門之後第一時間行入廚房，打開廚櫃將所有乾糧拎哂出黎。

穩勻成間屋都搵唔到一個膠袋，就咁拎啲野落去，未入到屋都應該濕哂。

打開衣櫃諗住喺衣櫃度拎套乾既衫褲，點知喺個角落頭度見到個防水登山背囊，應該係以前阿爸留低既。

我將所以杯麵、公仔麵同罐頭，仲有幾套衫塞哂落個背囊度，反正應該都要喺秋姐度留多幾日，索性拎多幾套衫啦。

我揹住個背囊，臨出門口之前轉身望一望神檯上面阿爸同阿媽既兩張大頭相。

唔知係咪心理作用呢，硬係覺得佢地兩個一臉憂心忡忡……

十一點先收工
原諒我

樓主加油

講真
睇到我自己都有啲擔心咁

點解啲文唔可以好似啲雨咁出唔停……

好似差咁D野

因為我太忙
可能唔應該而家出新故哈哈

其實我都覺

一日啦 仲未有文

Sorry！
走咗日數

5.

「銀包、鎖匙、電話、護照、衫褲鞋襪……」
「有冇防水袋啊！我要裝住部notebook啊！唔濕得架！！」
「慘囉…呢個櫃祖傳落黎好值錢架…帶唔走咯……」

我全身濕透地打開10B道門，本身諗住入到屋可以抖𠻪氣，點知一打開門就見到秋姐、華哥同埋阿欣手忙腳亂地翻箱倒櫃，拎哂啲喼同行李袋出黎。

「咩…咩事啊…？」我著實被眼前既景像嚇咗一跳，佢地既表現好似災難來臨要執野走難咁，同啱啱喺走廊度跑黎跑去既街坊一樣。

「哎呀！文仔！你咁快執好野啦？」華哥好驚訝咁望咗我一眼，然後注意力又去返佢個櫃度。

「執咩野啊？唔係話拎杯麵咩？」我實在唔係好聽得明華哥講咩。

呢個時候阿欣行埋黎兩手抓住我，將我成個人壓落梳化：「睇新聞啦，睇完你就明架啦。」

【豪雨雨勢突然增大，但原因未明，且有持續增強之勢，本港大部份建築物之一、二樓皆已被洪水淹沒，大量居於低矮地區之市民受困，目前尚未收集到傷亡人數資料，政府已派出緊急救援隊伍前往各災區拯救受困市民，請各位市民盡量留於建築物之內，等待救援隊伍，同時建議所有市民收拾簡便行裝，至大樓最高處集合，互相照應。】

What！The！Fuck！？

落雨落到變洪水！？

邊有可能啊！！

但係眼前既新聞畫面不斷重播洪水湧入民居既畫面，啲雨大到連畫面都變到非常模糊，唔到我唔信。

香港所處既板塊地理位置基本上冇咩可能會發生地震同海嘯，政府一定對處理咁嚴重既洪水狀況好唔熟悉……

「走啦走啦！！行快啲啦！！！！」門外傳黎一陣陣不間斷既嘈吵聲同密集既腳步聲。

我透過門上既天眼望出去，見到一個一個街坊喺門外跑過，個個都拎住一袋二袋、全身濕哂，跑向後樓梯方向。

睇黎大家都有睇到新聞。

「執好未啊？我地都走啦！！」秋姐將個喼條拉鍊拉埋，拉到門口準備開門出去。

「得啦得啦！行啦行啦！」阿欣同華哥都準備好。

佢地見我仲坐喺梳化望住個電視，好心急咁過黎拉我：「走啦文仔！！」

「咪…咪住…」我企起身行近電視指住角落：「你地睇吓。」

畫面中一隻隻救生橡皮艇喺幾間村屋間前進，企喺天台度等候既市民一個個登上救生艇，但係所有既大型行李都被救援人員掟哂落洪水之中，只有隨身背包等等既小行李被成功帶上艇。

「仲有時間…你地重新執過…我留意住水位去到邊，快！」我行去窗邊望住樓下，水位大概去到三樓，好彩我地住得高，我諗都冇咁快浸到上黎。

「都係文仔醒目！」秋姐講完就利落地打開個喼將入面既所有野掟哂出黎。

為咗睇得更清楚，我不得不將個窗打開，一陣強大既冷風隨即連同大量雨水吹入，窗台附近既地板不消兩秒就濕哂。

我望一望手腕上既電子錶，只係短短兩分鐘，水位就由三樓上升到四樓，點解會升得咁快？

我地喺十樓…仲有10分鐘……但係我地仲要跑20層樓梯先到天台……

「啊！！！！！！！！！！！！！！」一下非常尖銳既尖叫聲從窗外傳黎。

下意視地向外望去，我見到兩個披頭散髮既女仔喺”海”上浮游，佢地不斷揮動雙手，喺水面上掙扎：「救…救命！……救命！」

水入面既兩個女仔不停掙扎，嘗試平衡自己既身體，但係佢地越緊張，動作就越大、身體就越僵硬，導致不斷飲水，再加上大風令水面上捲起重重大浪，佢地既身體越黎越沉重、無力。

最後，喺街尾度沉咗落去，冇再浮返上黎……

使唔使玩到咁大

尾

點解出文出得咁慢

來自啊文既懲罰
本身都想比負皮 但係又於心不忍 由佢啦

下個post先比

好睇 追文了

因為我實在忙得太緊要
臨近midterm 死得人
我應該要寫哂先開新post

停刊兩日
星期二出返

真心好睇 啊 估唔到又寫得幾好

咁應該準備好mid term先
考得好先心情好
心情好先寫得好

加油，終於見到唔係屍故嘅末日故

過左一陣

兩個女仔係水入面申返個頭出黎

個樣不似人形

原來已經變成左喪屍

立即棄故

識玩

不如呢個變吹水post吹爆佢啦
反正無文

點解你隻貓係弱智？

蠢到仆街

樓主似乎都棄左

樓主話停到星期二

停一停jei
不過佢停，我地唔停咁解

有無相睇下
好鐘意貓

唔想自爆

冇咁易

抵鍚

6.

【世界各地均陸逐出現持續暴雨情況，各國元首於線上進行交談，積極尋求解決問題既最佳辦法。各地氣象局亦緊密聯繫，相互交換情報資訊，但似乎未見起色，呼籲市民留於高處等候救援，搜救小隊將帶領市民前往安全地方暫避。請密切留意新聞報導。】

全世界都落緊大雨…？

唔通…真係世界末日？

「行得啦文仔！」一聽到秋姐把聲，我就轉身跑向門口，揹起防水袋。

「等陣我打開門之後，你地就咩都唔好理跑向後樓梯，然後一路向上跑，唔好返轉頭！」我捉實門柄，不自覺地緊張到喘氣。

秋姐、華哥、阿欣三人都不自覺地緊張起黎，吞一吞口水之後對我點點頭。

我深呼吸，然後用力壓下門柄，將門向內拉開：「走！」

一聽到我既指令，華哥、秋姐同阿欣依次跑出屋外，強風不斷從外吹入，阻力大到我根本閂唔埋道門。

我一邊用力拉，一邊望落天井，水位已經去到七樓，淨返三層，我地得返6分鐘……

水面飄浮著大量既碎玻璃，睇黎係風速同水壓都太大，將底層既所有門窗衝破，雨水先可以以咁高既速度注入呢棟大廈。

奇怪…玻璃會浮架咩？

算啦！唔理啦！！

我放棄將家門關緊既念頭，向後樓梯方向喪跑。

一層樓梯分兩段，每段18級，上一層我大概要用8秒既時間，跑到上頂樓大概係160秒，要喺啲水浸到上黎之前上到頂樓絕對冇問題，但係大概跑多十一、二層我就會開始攰，跑速大概會由0.5倍、1倍、1.5倍逐漸變慢，不過水位上升一層要2-3分鐘，就算我有幾攰都應該綽綽有餘。

「嗄…嗄…」跑到18樓既時候，我追上不斷喘氣既華哥。

身為模範家庭主夫既華哥退咗休之後平時最大既嗜好就係煮飯同睇電視，身無半兩肉、乾扁瘦削，再加上佢患有輕微哮喘，應該跑四、五層就已經攰。

「衰佬，你見點啊…」已經超越一層跟秋姐挨住欄杆望落黎，上秋姐幾級既阿欣聽見亦都停低。

「冇…嗄…冇事…」華哥一邊喘氣一邊擠出一個勉強既笑容，向秋姐擺出一個ok既手勢。

「華哥你有冇帶藥？」我上前扶一扶華哥。

華哥手震震地伸手向後，摷個背囊：「有…有…」

呢個時候，秋姐同阿欣已經跑返落黎：「喺你件褸度啊。」

秋姐利落地喺華哥個褸袋度拎出一樽哮喘藥，溫柔地放入華哥個口度擠咗兩吓：「呼…吸…呼…吸…」

華哥跟住秋姐既指令，有節奏地呼吸，條氣順返好多。

雖然見華哥冇事秋姐同阿欣既眉頭都得以舒展，但係聽住出面洶湧既雨聲我個心真係越黎越慌。

「秋姐阿欣，你地上去頂樓睇吓環境先，我陪華哥慢慢行。」

「但係……」秋姐眼中充滿遲疑，一臉不捨地望住華哥。

「媽，行啦。」阿欣諗都唔諗就拉住秋姐繼續向上行。

當然唔係阿欣唔care佢老豆，雖然佢大我兩年我地唔同級，但係畢竟同校多年，我地既感情就好似親姊弟一樣，佢好相信我。

佢地兩個急急腳向上跑之後，華哥亦都可以扶住欄杆努力地向上爬。

「嗄…嗄…」行到24樓既時候，華哥塊面已經紅哂，個頭被啲汗搞到濕哂。

「華哥，我地抖吓先啦，唔趕架。」我主動停低腳步，畢竟水位上升一層要用2分鐘，我地只要喺2分鐘之內上到一層就冇事。

但係華哥完全冇停落黎既意思：「唔得…唔得…如果成棟樓淹沒咗…根本唔會有人黎救我地……」

爭啲唔記得華哥係退咗休既十字車隨車救護員。

情況太危急，我淨係掛住計算大廈滅頂前跑到頂樓既時間，竟然冇諗過就算喺滅頂前跑到上去，只要救生艇急唔切黎，我地一樣係死路一條……

抬頭望住華哥拖住擅抖既腳步，一步一步用力向上爬，我正準備跟上之際，一陣寒意竄上背椎，瞬間全身汗毛直豎，頭皮發麻，因為……

因為唔知幾時開始，水位已經超過咗我既拖鞋底，冰冷既雨水沾上我既腳底……

新讀者留個名 終於live左

個故好正

屌你老味痴撚線公司

正就正皮啦巴打

正皮左 好有危機感 雖然喪屍故好睇不過咁樣都唔錯

然後轟隆一聲，窗外的雨水大得能以「伸手不見五指」來形容，瞬間水已淹過我的五官，強大的水流像有數十大漢將我從樓梯扯進深不見底的下層，即使我拼命的掙扎，也抵抗不了大自然的威力。

光線不能穿透雨水，四周逐漸變得漆黑一片，意識也愈來愈糢糊，一生中每點每滴的經歷如幻燈片中在腦海閃過。

就在窒息的一剎那，一線光從樓梯的轉角位出現，那束光由一個穿著整套潛水衣的人的電筒發出，那人二話不說，把他口中的氧氣罩塞進我的口中。

他對我打著各種手勢，幸好在社交網站上曾看過手語的文章，總算明白他想告訴我甚麼。他閉著氣地看著我，一面憤怒地在雨水中比著各種手勢：「你好！我係天線塞塞B，我屌你，文呢？」

巴打其實寫得好過我啦 不如交俾你接棒
今晚又要夜啲先出到文啦 十一點先放學

我返嚟啦終於
以為幾日冇上會好多文 點知

你都傻既
我出名無恆心

真係無文

你話嬲唔嬲好？

嬲撚到核聚變

有文未？

屌！

樓主老母準備好未

阿覓
走咗佬？
大家要準備西瓜？
你唔係唔鍾意食西瓜架咩？
好出嚟啦

文呢

有無人可以報一報警？

仆街!

我哋去買西瓜啦

阿覓係咪遇到海嘯？

賈覓我要斬你九碌

唔係淨係買
買完要掉落海
樓主先會上水架

我要飛去台灣劈你

係咪發生咗咩事
上嚟報求平安都好啊

話過樓豬啦
叫左佢咩事都好
上黎講聲嘛
唔聽話嘅教

我返黎啦！！！！
唔好斬我唔好報警唔好買西瓜！
今晚補夠四篇俾大家

唔講以為你被水沖走咗
又唔講聲但又走佬

可以列咗人蹤人口

頂竟然有一絲感動

無鬼用!

Sor 9 囉

push

我希望今晚真係有故

好忿怒

放心

唔好嬲啦

7.

吱—吱—

防煙門被水體沖擊得前後搖動，雨水不斷從門罅滲入，我諗水位再高多半米防煙門就會被衝開。

「華哥！唔好走住！」我快步跑上前，將身上既防水背囊除低，掛上華哥乾瘦既膊頭。

「做..做咩...嗄嗄...？」華哥被我突如其來既舉動嚇到微微震咗一吓，但依然乖乖地停低任由我擺佈。

華哥有咩大風大浪未見過所以我都不諱直言，指住已經被雨水淹沒既第一級樓梯：「你睇，啲水已經湧到入黎，再唔快啲就走唔切！我揹你啦！」

我講完就喺華哥面前微蹲。

大難當前，華哥都唔理得咁多，深知我既腳程比較快，唯有拋下不必要既尊嚴同唔好意思，兩手搭住我膊頭，用力跳上我背脊。

確認華哥坐穩之後，我諗都唔諗就全速向上跑，一步跨兩級，一步跨兩級，好快，我就跑到25樓，但係同時，我亦都已經氣喘如牛。

「文仔，你洗唔洗抖吓啊...？」華哥不斷掃我背脊，嘗試幫我順一順條氣。

「唔...咳咳...唔洗....」一開口講野就吸咗啖冷風入口，當堂氣都咳。

仲有五層就到，好快就冇事....

唔知係咪心理作用呢，硬係覺得出面既風雨聲細聲咗好多。

苦鹹既汗水不斷流入眼角同嘴角，眼球既乾澀感令我好難受，但係為咗華哥，為咗我自己條命，幾難頂都要頂落去。

「到啦文仔，到啦！！」轉角之後，頂樓既鐵門出現喺眼前。

我用盡最後一絲力氣爬上最後一級樓梯，然後全身無力地向前仆咗落地，名符其實既跌個狗吃屎。

趴喺我身上毫髮無損既華哥順勢爬起身，急急腳行去門邊大大力拍度門：「有冇人啊！！開門啊！！阿秋喺唔喺入面啊！！！」

無暇理會華哥究竟嗌得有幾大聲，亦都冇心思去諗度門點解鎖住咗，我淨係知我個頭好暈，個心跳得好快，呼吸唔到……

碰—碰—碰—
嗡—————

敲門聲同耳鳴聲同時喺腦中響起，宛如一首以摧殘心智為目的既交響曲。

突然，一縷強光滲入，灑落喺我顫抖既雙腿之上。

一、二、三、四、五、六、七、八、九……

計計埋埋，都好似個幾禮拜冇見過太陽。

原來陽光，係咁溫暖。

我感覺到我被好幾個人抬起，佢地行咗幾步之後又將我放低咗喺冰涼既地板上，有人用一塊布冚喺我既雙眼之上。

吸…呼…吸…呼…

我嘗試調整自己既呼吸，每一下呼吸都將肺部充氣至極限，我感覺到胸膛明顯既起伏，同時亦都感受到每一下吸氣，鼻腔傳黎濃裂既血腥味。

同上兩個月跑完馬拉松之後既感覺一模一樣。

「你點啊？咁潺架。」阿欣把聲喺我身邊傳黎。

我本來諗住揮揮手搖搖頭就算，但係聽到佢話我潺，我又忍唔住駁嘴：「你試吓揹住…華哥…跑十幾層樓梯丫……」

「唔該哂你。」由細到大，我都好少聽到阿欣講好說話，搞到我頓時唔知講咩好。

嗯？

訓喺地下既我，緩緩地將右手手心，由面向地下，轉為朝天，一個每個人出街感覺到有雨滴既時候都一定會做既動作。

「咁遲頓架你，咁遲先sense到。」阿欣一睇就知我點解有咁既舉動。

因為有塊布遮住我對眼，我到而家都唔知到天台既環境究竟係點，但係有一點我好清楚。

場雨，停咗。

走一走數先 好眼訓 聽日見

我屌

dllm聽日冇6篇都唔好諗住可以全身而退

華哥心諗 屌你個死仔唔係諗扔晒啲野比我然後自己衝上去下話

又話有文，得一篇
多文=1篇文

真心要屌一屌樓豬

Hi 啊女 有冇諗起我

有啊有啊
好耐冇見啦老豆

以為你同阿覓一樣走咗佬

又失蹤？

其實樓主係咪去左山區上唔到網?
如果唔係，真係對你好失望，講堅
一次又一次
上水講聲叫人等多陣咁難咩
你肯出聲，我地幾耐都等啦

嬲硬佢呀我

唔係十點咩

跟唔到你思路

幾時有喪屍？

留名支持

樓主~~

11點！

10點。。。

嬲！

11點40分

11.40

又走數啦樓豬

12點

12.12

8.

雖然已經比我想像中少好多，但係對於一個咁細既天台仔黎講，而家企咗三百幾個人其實已經好逼。
相信冇人逃生、走難既時候會帶住水桶或者盤，所以企喺天台度既大家紛紛用雙手將圍牆內既積水撥出去。

比我地早一步上到黎既秋姐同阿欣一早喺一個角落度佔一席位，已經開始幫手潷水。

被大家搭咗上一個高台度休息既我，見冇咁暈就跳咗落地，走去圍牆邊，觀察吓而家水浸既情況。

我相信唔係心理作用或者幻覺，水位的而且確喺短短十分鐘之內，由廿幾樓退到十五、六樓左右，呢個蒸發速度，一啲都唔正常。

我轉身望一望天台上面既人，基本上除咗我地四個最遲上到黎既人之外，其他人本來應該被雨水淋到全身濕透，但係透過佢地啲衫上面既水跡，就可以睇得出已經就快被太陽曬乾。

個太陽係大到我以為當年被后羿射死咗嗰八隻太陽返生。

就連一路被秋姐”禁錮”喺幽暗角落度休息既華哥，都已經熱到滿頭大汗。

就好似想將九日以黎被壓抑既所有熱力一次過放哂出黎咁。

「有救囉有救囉！出太陽囉！」身旁既師奶邊抹汗邊講。

「救鬼救馬咩，成間屋都浸哂水，都唔知洗唔洗訓街，唉。」師奶隔離既叔父滿腔哀怨咁講。

「唔會掛…政府應該會搵地方安置我地掛……」個師奶聽落被個阿叔搞到心慌慌。

睇黎全棟大廈應該得兩三層既住戶冇水浸。

我望向華哥嗰邊，見阿欣拍住華哥膊頭，華哥好似好傷心咁望住部電話。

行近先聽見華哥對住部電話不斷口噏噏：「冇囉…冇囉…」

我低頭一望，先發現電話入面係個傳家之櫃張相，華哥真係好愛錫個櫃。

個櫃由千年檜木一體式特製而成，被啲水咁浸法，都唔知有冇得救。

我諗所有木傢俬都要重新換過哂…

唉我邊有咁多錢啊…到時秋姐一定又爭住幫我出錢…

睇黎連張神檯都要換埋。

………

神檯…

阿爸阿媽個神主牌！！我冇拎到！！！

「華哥，你覺得救生艇幾時會到？」華哥經驗老到，應該會好清楚搜救速度。

「嗯……係救就一定救有錢佬先架啦，不過都落咗咁多日雨，頭兩日佢地應該已經察覺到唔妥，應該一早接走哂啲政要，淨返既應該會由地理位置比較矮既地方救起，西貢啊深井啊嗰邊，多矮樓又近海，我諗都唔會咁快到呢邊。」華哥諗咗一諗就答我，但係原來佢未講完：「不過，我啱啱收到一個兄弟既消息，好似話出太陽行動方便咗好多，過多半個鐘就到我地呢區，叫我準備定。」

半個鐘……應該夠用有凸…

我再次揹起防水背囊，向頂樓門行過去。

「文泊洋，去邊。」秋姐把聲一出，即刻霸氣泄露。

「我…我漏咗野…」我下意識地舉個雙手護住個頭，秋姐真係好鋪癮，好鬼鐘意打人個頭。

本身以為秋姐會百般阻攔，但係佢竟然喺華哥條頸度除咗個泳鏡出黎，戴落我個頭度：「早去早回。」

自從十八歲嗰年阿爸阿媽走咗之後，每日拜佢地成為咗我既既定行程，佢地兩個既神主牌唔係傳統嗰種大大塊嚇得死人嗰隻，而係手掌大細，同日本嗰隻御守差唔多size，差唔多樣。

當初佢地過身既時候，除咗將佢地既骨灰裝咗細玻璃樽整成頸鍊之外，我地仲特登將佢地既神主牌整成咁，方便攜帶，就連出國旅行我都會帶住，不過呢幾日太大雨，我一路都冇上去拎個神主牌，臨訓前淨係同條頸鍊傾計就算。

不過而家，都唔知幾時先返得屋企，我唔可以就咁由得兩個神主牌，任由我阿爸阿媽被雨水浸到腐爛。

我推開沉重既鐵門，踏上濕滑既樓梯，向下行……

我真係驚西瓜唔好講笑

好正

咁就快啲出文啦

一篇。。。。

唔係我唔想出
係我寫唔出
我都好懊惱
俾多一兩日我

雖然想打7你
但慢工出細貨
寧願你慢都唔好求期出

good

比夠一星期你

你唔出文都要得閒上嚟講下幾時會再出，唔好再走佬
唔係我會用西瓜嚇死你

好睇

等咗咁耐你俾我睇哩啲

新讀者留名

係咪爛尾

唔會爛尾 今晚準時出文

支持

9.

雖然我好心急，但係一路上我都唔敢行得太快，畢竟每一級樓梯都非常濕滑，萬一跣親，冇人救到我。

就連牆上、欄杆上都佈滿水珠。

落到十二樓既時候，我開始見到水面。

水體正以不尋常既速度流失，隱約可以見到水面上散發住陣陣既蒸氣，水溫唔算低。

我吞一吞口水，慢慢步入”雨水”之中。

未夠兩歲，阿爸阿媽就開始掟我落水、教我游水，自幼我喺水入面既時間可能比我訓喺張床上面既時間仲要多。喺水入面，我覺得好自在、好舒服、好放鬆，所以我先會考咁多同水再關既牌，寓工作於娛樂。

但係而家，只不過下半身落咗水，我就已經覺得有種窒息既感覺。人生第一次，對水，咁有恐懼。

冇事既，冇事既，啲水退得咁快，好快就退哂。

我唯有不斷安慰自己。

行行吓，好快就落到十一樓。

啲水真係退得好快，我每落四、五級，水位大概就會降一級，所以我落到十一樓既時候，水位都只不過喺我心口左右既位置，睇黎半個鐘之內啲水就會退哂，香港就會正常返。

我推開道防煙門，一步一步慢慢行向11B，喺水入面既步行速度真係快極有限。

11B喺離防煙門比較遠既位置，好不容易行到去屋企門口，我好唔敢貿貿然打開道門，畢竟唔知屋內既狀況係點，萬一打開道門之後，入面啲野飄哂出黎，就得不嘗失。

我撈起一隻喺我身邊飄吓飄吓既黑皮高㬹鞋，對準同天花板距離十幾cm既氣窗，一野掟上去。

咚——

高㬹鞋並無如我所願般將氣窗鑿穿，而係跌返落黎，同水體撞擊發出清脆既咚一聲。

我游向前將高㬹鞋再次撈起，一次又一次地掟向氣窗，但係始終都係冇用，畢竟要令個㬹啱啱好撞正塊玻璃既機率真係微乎其微，不如索性爬上去打爆佢好過。

於是我將隻鞋攝落褲頭，抓住牆邊既水管同保險箱，以引體上升既方法將自己個身帶上去，再攀實窗檯邊，踩上個保險箱度，拎住隻鞋，用個㬹對準玻璃窗既最中心點……

喀喇—

一敲就裂。

我將碎玻璃一塊一塊地搣落黎，掟落水度，以免等陣爬入去既時候割親。

望一望屋入面既狀況，唔少傢俬都已經滅頂，就連部電視都已經完全喺水入面，咁搞法，我跳落去容乜易觸電？

我將個背囊除底，塞入個窗度，佢咚一聲就跌咗入屋。

雖然話下面有水，但係水位太淺，就咁跳落去一定會撞傷。

我選擇咗慢慢爬入去，扶實個大衣櫃，再慢慢跳落水。

奇怪……

點解水位仲係喺我心口既？唔通我爬入黎既過程中，啲水位冇再退過？

今日打卡
唔通又浸過？

*得不償失

一入去就落過 水位又升 水壓開唔到門

。。。。

又遲咗少少
今次上黎係想同大家講聲 唔好意思

今晚，唔會有文。
以後，可能都唔再會有。

大概一個禮拜前，我開始發現每一日有一兩分鐘我既視線會突然間變的好模糊，起初以為係眼鏡污糟咗，但係我點抹、點洗、點捽眼，都冇用，視線一樣都係模糊，不過過一兩分鐘就冇事。

本身以為係太攰，所以我就休息多咗，點知反而更加嚴重，越黎越頻密，嚇到我即刻唔敢用電話、電腦(所以我之前先突然消失)。

我睇急症佢地就話我唔緊急，俾咗枝眼藥水我就趕走我。

其實我好想繼續寫落去，我有諗過用紙筆寫，減低雙眼負擔，但係咁樣寫會好慢好慢。
我亦都好驚就咁貿貿然停咗個故，大家會唔記得我，但係始終都係雙眼重要啲。

之前清湯腩話對我好失望，其實我好想留個comment覆佢，但係我又唔知覆咩好，唔通我要話我驚會盲，所以唔敢寫文？見到句失望其實有啲心淡，我好講求真實性，所以寫每個字、每個名詞、每會數據之前都會查好耐，寫一篇文我可能只需要用半個鐘，但係查資料可能就用咗我兩三個鐘，有時冇靈感可能喺電腦前面住七八個鐘都寫唔到一千字，由八月到而家，我每日不停歇(除咗有幾日唔小心訓著咗 )，就係得來失望二字，我寧願你地話我寫得差咗，都好過因為我冇出文而失望，當然亦都好多謝大家幫我推文，但係有時見到啲好唔make sense既甜故或者文句好唔通順既故三兩下手勢就幾百正皮，就真係到我失望同心淡。

好多人都覺得呢個故會爛尾，我爛初誓神劈願話唔會，因為成個故既架構都喺哂我個腦入面，但係而家對眼咁，我諗就算唔爛，都唔知等到幾時先可以延續落去。

可能有人覺得我9up，其實我都未知對眼咩事，我淨係知我望野真係好模糊，而家排緊隊睇眼科，最快應該禮拜五有得睇，到時我會上黎報平安。

其實我有一個小小既夢想，如果有朝一日可以靠打字維生，咁都幾好，喺香港當然冇咩可能啦，但勝在我喺台灣，點知我都未黎得切開fans page，就要開始休息，真失敗。

總之，多謝哂你地追我既故，冇能力將呢個故寫完真係好對唔住，希望你地依然會定時定候上連登，有朝一日我返返黎既時候，希望仲可以見到你地既留名啦

未完待續......

返黎香港睇啦真心
少少錢唔好慳
會唔會攰得濟所以先咁？
多點休息
如果無事記得出返文

點解會突然間咁嚴重嫁架
快啲睇好佢啦，對眼好緊要！
希望只係太攰所以咁樣啦
唔洗講對唔住，快啲好番返嚟就係啦！
我會等你嫁阿覓，冇事架

雖然好可惜，但樓主休息下啦
出文係興趣，健康緊要

等你！祝早日康復！

祝你早日康復

番香港睇啦 祝你平安無事 食多兩抽藍莓明目先啦

喪屍都未出黎

樓主早日康復

身體要緊呀！

唔好老屈
你肯開心見誠交代聲，你話要多一兩日，我前面有講，我話比夠兩個星期你都得
如果你話要兩個星期，我比夠你兩個月又點話
聲都唔聲，我點知你係咪出左事?
我對好你失望，因為大家同你connect得幾好，偏偏你連花半分鐘上黎交代一句都唔會，人地可以緊張你嘅故事，就唔可以緊張你個人?
我不嬲都對個故事無咩comment，我只係一直覺得可以寫得出呢個故嘅人應該對人嘅心理同交流係幾有心得

所以我問你係咪響山區
如果你答係，我會等你
你當我要度太高算

之前清湯腩話對我好失望，其實我好想留個comment覆佢，但係我又唔知覆咩好，唔通我要話我驚會盲，所以唔敢寫文？
係
你可以直接講
無人會懷疑你
網上世界講個信字，你肯講我就信你

樓豬,你要安全番嚟呀,我哋會等你架,只要你唔好唔記得我哋同個故
你想嘅話,你讀個故出嚟,我幫你打!
祝早日康復

覓巴早日康復呀
手機試下換個防藍光mon貼
夜晚無光就真係唔好用發光嘅野
有無文都好，身體要緊

點都好
快啲check真啲
眼科呢啲野，可以好簡單
試過有fd唔舒服左好耐，check完發現只係有野一直痴左響眼，整走左就無事
但拖得耐亦可以手尾長啲
take care

星期五過咗啦樓主
對眼有咩新消息呀

點啊

大家早晨
我前幾日去睇個醫生話初步推斷係乾眼症
滴吓藥水先 如果情況變嚴重再覆診
我本身聽到乾眼症都覺得冇乜野
但係今日起身到而家 我又開始矇
我諗要睇多次

巴打有冇打算返香港睇下？
台灣醫生廢嫁，我之前感冒醫左成個月都唔好
之後返香港醫三日好返

但滴咗有冇好啲？
如果真係唔得快啲返香港睇啦，對眼唔拖得嫁！

繼續關注樓主

樓主我對你不離不棄

多謝你
我本身keep住滴眼藥水 好似已經冇乜野咁
但係今日又無啦啦開始矇 我覺得右眼好似嚴重啲
我星期五會轉過第二個醫生再睇過

樓主係去讀書定定居？睇多幾間眼科啦
可能真係乾眼 亦都可能係斷錯症
其實台灣同香港都有呢啲事件發生
睇多幾間好啲
希望你快啲好返晒

如果台灣睇唔好
返黎香港睇喇
祝樓主早日康復

我上黎報平安啦 雖然唔係好平安
今朝起身對眼痛到咩咁 又畏光
頭先去咗個信譽幾好既醫生度睇
佢話結膜炎+乾眼症
俾咗兩枝眼藥水我滴 一日三餐
其實我諗同喺香港睇應該差唔多？畢竟對眼有事 除咗滴眼藥水應該都冇咩其他野幫到手
一於睇吓跟住落黎會唔會有改善啦
佢叫我用少啲眼 但係今個月要趕份畢業論文出黎
真係得閒死唔得閒病

By the way 多謝各位巴絲關心 好warm

讀書 今年grad

加油，身體健康最重要

樓主係唔係想搵人接手？
如果係，不如tg傾下個大網？
我估我可以幫手寫落去嘅😂
如果係我誤會左，當我鳩up就得
或者你講，我打都得
唔想個故咁快爛尾😂

有冇人隔幾日就上黎睇下有冇更新
Say個hi